一日一電影挑戰

係呢個六月 我要一日睇一部電影
希望係個post 介紹到我最近發掘到嘅電影
巴絲打都可以介紹電影俾我睇下

閃靈 The shining (1980)

The Wizard of Oz (1939) 經典之中嘅經典

史上唔少電影都會以The Wizard of Oz 借鏡
David Lynch嘅 Mulholland Dr. 同Wild at heart
就連Marvel Avengers 美國隊長都有提過
The Wizard of Oz 成功原因係當時彩色技術興起, 同埋一個永恆故事和動聽音樂
一套適合一家大細嘅電影
都難怪呢部電影深入民心 (對外國人）
經典到現時電影人都會攞黎做reference

“We're not in Kansas anymore”

六月一號

3 Idiots

CoCo

The cube

睇左高登三寶未

Kubrick好多都睇過 不過呢個六月想睇佢部Lolita

係邊三陪？

No country for old man
Fight club
Se7en
Blade runner & 2049
3 iron (韓片嚟)
Baby driver
Ghost in the shell 1995
Patlabor the movie 1&2
Akira
幽靈公主

暫時諗到咁多，唔知師兄啱啱睇。
另外，近排viutv鮮浪潮有套都幾好睇，
叫 接近無限溫柔的瘋狂，都幾高章，師兄可以一睇。

Taxi Driver
Fargo
Pulp Fiction
2001 a space odyssey
講住4套先

Clockwork Orange
The Shawshank Redemption
Fight Club

已睇
果然係三寶

睇過
叫得Scorsese 講下馬田史高斯冷門個啲

Triangle
Identity

呢套上u宗哲course播過
幾有意思

霧中風景

想沉重d可以睇呢套
睇完個個感覺我而家都仲記得

1. Masculin Feminin
2. Le Rayon Vert
3. The Fireman’s Ball
4. M
5. Sunrise: A Song for Two Humans
6. Ali: Fear Eat The Soul
7. Alice in The Cities
8. El Norte
9. All That Jazz
10. Thin Red Line
11. 飲食男女
12. Contempt
13. 戲夢人生
14. Goodfellas
15. MASH
16. The Circle
17. Life, and Nothing More
18. 盲獸
19. 詩
20. Tie Me Up Tie Me Down
21. Brazil
22. Distant Voice Still Lives
23. La Notte
24. Blue (1993)
25. The Shadows of Forgotten Ancestors
26. Paisan
27. Mirror
28. The Graduate
29. The Double Life of Veronique
30. 霧中風景

史高西斯好似冇幾多套冷門
唔知Silent算唔算？
The Big Lebowski
希魔撞正殺人狂
落水狗
the hateful eight
Blow up
The lobster
Cinema Paradiso

輕鬆D可以睇下
the room
sharknado
Freddy vs Jason呢D cult片

The killing of a sacred deer

活火熔城

妖你班人成張list咁俾人 樓主淨係睇你嘅都睇成個月
Inside Llewyn Davis

呢個六月點解要一日一部電影?

Tom cruise 個d

solaris (1972)
Alphaville
2001 a space odyssey

三部科幻片
可以試下

諸神的慾望
浮雲
人斬

玩謝麥高維治

2. 六月二號
The Apartment -《奧斯卡的榮耀》
Billy Wilder 執導嘅電影都部部經典
由Sunset Boulevard 對名利沉迷
到Double Indemnity 一個情慾故事
The Apartment 一部表面喜劇形式
其實一部好傷心而探討愛嘅電影
圍繞住一個好孤單嘅男人希望得到事業嘅成功而討好老細借間俾佢地偷情
當佢知道佢愛嘅女人係佢公寓偷情 而得到機會彼此認識
相信呢部電影會令到好多人對男主角有共鳴 難免大家都有希望被愛嘅時候
加上係三十三屈奥斯卡最佳電影 同我認為Billy Wilder最好作品

雖然有聽過奧斯卡係荷里活小圈子領獎典禮
但不得不認荷里活都係好有影響力 現今都領導電影市場 基本上電影製作都視為最專業 係電影夢嘅發源地
個個電影人都想得到嘅寶座同榮耀
所以想開始想發掘都可以係奧斯卡入手

Magnolia 同 Eyes wide Shut都好正
期待mission impossible fallout

Charlie Kaufman 正
不過都係eternal sunshine我最愛

list 都幫我整埋 感激

All things fair

3. 六月三號
Citizen Kane - 《IMDB Top 250》
經典始終都要睇 終於肯睇
都係果然不出所料 一部具影響力電影
無論拍攝定剪接至到角色內心戲劇都做得好好
個主角攪到我諗起丁蟹
做得經典電影係有原因

“Rosebud"

好多人包括我都會以IMDB Top250去發掘電影
仲記得Fight Club， Eternal Sunshine, 2001 Space Odyssey 同 Shawshank 都係呢個list介紹而得知
其實唔少大眾認為經典嘅電影都係呢個list
香港電影花樣年華同無間道都擠身到Top 250
呢個list 雖短但係一個好好嘅list 尋找自己鐘意電影嘅genre 同風格

巴打點解覺得fargo好睇?
真心問嘅, 因為我個人覺得有啲悶, 唔知係咪口味問題定我有嘢miss咗

我估你會考慮睇Apocalypse now

Man of Steel
Batman V Superman: Dawn of Justice
Suicide Squad
Wonder Woman
Justice League

睇完呢幾套唔洗再睇其他黑暗深度戲

剩係睇marvel個18套都睇你半個月

the mist
一定要睇到結局

會唔會考慮睇下老塔個堆戲

呢套我想睇
有咩途徑睇到？

寫影評

AMERICAN PSYCHOPATH
CATCH ME IF YOU CAN
FLIGHT

點搵d 舊戲睇

the good the bad and the ugly
taxi driver
the deer hunter

6. 六月四號
The Act of Killing - 《毋忘紀錄片》
"They are not telling the story of their massacre, they're bragging about it"
部紀錄片關於一班印尼殺手想拍部電影關於佢地屠殺共產黨嘅歷史
當中嘅人都係真實世界殺過千幾人嘅大屠殺者
部戲有講好多佢地殺人嘅經歷同方法
見到好多都被政治洗腦 認為自己所做都係天職
部戲經常强調歷史同真相 往往我地都會尋找一個解釋去合理化我們嘅選擇 其實我地同呢班殺手一樣 不斷合理化我地所做嘅事去變成我們嘅真相
部戲都有輕微帶過當地民主嘅腐敗
確係一部十分真實同罕有地無偏見嘅紀錄片

紀錄片好多時候都被人忘記
戲院都少播因為賺好少錢 開多場Marvel好過
不過紀錄片製作其實好講求電影人嘅耐性同勇氣
往往紀錄片都需要無限期製作因為根本冇劇本 加上可能要深入虎穴 有被人告，追殺嘅可能性
紀錄片同新聞最大分別唔係普通報導 而係一種挑戰觀眾去了解真相 用一個藝術角度去經歷體驗一件現實
紀錄片自由度好大 對電影人對觀眾都係

介紹多幾部Documentaries 希望大家欣賞
Michael Moore 算係最成功嘅紀錄片 Bowling for Columbine同 Fahrenheit 9/11
但係嫌佢啲戲都係比較本地問題 同埋佢啲戲好hea
Hoop Dreams 講兩講少年追籃球夢 啱曬鐘意籃球嘅人
The Five Obstruction 係我見過最有創意嘅電影 Lars von Trier都係戲入面
Netflix都其實十分支持Documentary嘅發展 有Netflix都防得閒睇下

有諗過

Fargo堅正
黑色幽默到極點

係咪Andrei Tarvosky?
睇過幾部都瞓著咗

我嗰陣同一日睇fargo同burn after reading, 兩套都係高安兄弟, 個人覺得burn after reading高質好多

我睇burn after reading完全感覺到所有角色嗰種自以為是但係其實大家都係on99嘅感覺, 多線發展又唔會亂, 用喜劇嚟包裝又唔會太刻意搞笑

相比之下, fargo個故事情節有啲平淡, 男主角要錢嘅動機不明, 唔出聲嗰個劫匪動機+性格不明, 亞洲仔嗰段情節意義不明(睇咗影評話係令女主角覺得幾好嘅人都會講大話, 但你本身做差婆, 懷疑啲啲證人口供本來就係必須要做嘅嘢)，嗰陣睇完, 只係覺得成班人on99唔知做咗啲乜, 女主角順利破到案

我覺得有原因嘅on9嚟講, burn after reading好好多; 冇原因嘅on9嚟講, pulp fiction豬肉在前基本上好難超越

不過話哂都係攞奧斯卡嘅戲, 可能我會miss到啲乜, 或者只係單純唔啱口味; pulp fiction我第一次睇都心諗做乜9, 但會有想睇多次嘅衝動, 翻睇之後又真係越睇越正, 但fargo應該唔會翻睇

睇:魯邦三世，好睇呀

No country for old man

我睇過fargo劇集頭兩季，各十集，獨立又關聯既兩個故事。好好睇，完全唔悶，男主角演技一流，故事唔差但充滿黑色幽默，高質又唔似電影咁呆板

antonioni
tarkovsky
個啲

boyhood
silence
輝耀姬
呢幾年最深印象

hacsaw ridge

4. 六月四號
Gosford Park (2001) - 《誰啟發你看電影？》
Gosford Park 話就話係一個懸疑謀殺案
其實重點係想帶出人性醜惡一面 成班貴族都係自私同貪心其實唔想一齊 一邊假笑希望快啲完得到佢想要嘅野就得
階級觀念不平等都係呢部戲嘅重點 話雖貴族同待候分得好開 但係大家之間有好多秘密
"I'm a perfect servant, I have no life."

試諗下第一個人令到你對電影產生興趣
往往都感激他介紹我看 由Gosford Park到 Amadeus, Terminator 2, Music and Lyrics, Misery, 大紅燈籠高高掛, Toy Story 2, Heat, Indiana Jones, ET, Taxi Driver.......
到陪伴我睇 Clockwork Orange, Fight Club, Avatar, Pulp Fiction, No Country for Old Men, 重慶森林, Toy Story 3, Indiana Jones Kingdom of Crystal Skull, The Artist.......
一起睇過無數電影
好難得先揾到戲迷知己
揾到分享電影嘅人係一件幸福嘅事
估唔到咁細個就揾到
大家都要珍惜你身邊鐘意睇戲朋友 得閒約出睇戲 一齊發掘電影 睇完爭辨一番
都係一件樂事

六月五日

The disaster artist
順便睇埋 The room

睇霸王別姬啦屌

上便有巴打講alphaville的確唔錯，唔知巴打睇左未，高達黎緊又有一套，係時候重溫下佢既一系列神作

最後武士

呢啲就唔好提啦

都唔係既，當類型片教材睇囉
雷神一你留意下個導演好鐘意用傾斜角度拍，但係對劇情/主題完全無幫助。又可以睇下iron man 3作
想抽寫主角內心戲但完全唔到位
正面睇都可以知而家d人因咩會鐘意食呢d落肚
每套電影總有地方可以學習，不宜太偏食

5. 六月六號
Scanners (1981) -《重視化妝的恐怖 David Cronenberg》
David Cronenberg 最出名一定係佢嘅Body Horror 同 make up design
經常以practical effect 去製做 Horror 令到每一幕更真實
呢部最出名一定係爆頭個幕
不過之後劇情都比較平淡 加上男主角演得有啲悶
比起Cronenberg 其他電影無噤刺激咁有意思

其他Cronrnberg嘅電影
The Fly (1986) 係我睇過最恐怖嘅電影之一 化妝就不在話 而係對主角又愛又恨先令到最恐怖
Spider (2002) 沉默內心戲一樣拍得好好
Videodrome (1983) 係我獲益良多嘅電影 改變咗我世界觀 電影入面嘅思想簡直係危險

想睇

7. 六月七號
Nosferatu - Roger Ebert's great movie list
Herzog 都話係德國最好電影 都係Roger Ebert 嘅great movie list
呢部戲造就咗現今吸血殭屍
的確有啲位係幾恐怖
鐘意恐怖片都不防一試

Roger Ebert係上世紀最出名嘅電影評論家
當時如果部電影得到佢讚賞都會賣座
"Two thumbs up" 係每部電影想得到嘅名譽
現今電影評論都十分之重要
第一可以讓觀眾有第二個角度去解讀部電影
第二一啲小品製作好需要電影評論家嘅點名先可以取得成功
Martin Scorsese都係Roger Ebert點名大讚嘅導演 Martin都好感激佢
Roger Ebert嘅 Great Movie List都可以揾到好多經典 Nosferatu係其中之一
想了解多啲Roger Ebert 可以睇Life Itself呢套Documentary

睇完 The Art of Killing 可以睇埋導演另一套作品 The Look of Silence

Playtime (1967)
法國喜劇經典大師 Jacques Tati 最為冒險的電影，因為 Jacques Tati 堅持負債為電影搭建出龐大的城市造景，拍攝時間從1964年至1967年。

Gosford Park的確幾好睇, 雖然開頭人物關係錯綜複雜, 令人混亂
但逐個伏筆, 關係拆開黎睇, 就會睇到諷刺名流、人際、階級關係等等

好似有個荷里活明星獻唱時
上流人士當佢係餘暇, 好似名流場合既演奏師一樣看待
但下面既基層當佢偶像, 仲會餘音饒梁, 識得欣賞呢位明星既音調
諷刺左上流人士收集藝術, 扮識藝術只係要優越感, 卻不明內涵

個幕Maggie Smith 好搞笑 原來咁deep

諗住睇Mon Oncle

兩套都必睇

我都係後來先get到
同樣諷刺藝術欣賞既我推薦呢套
其中一部份都係諷刺名流看藝術

Ruben Ostlund - The Square (方寸見人心)

認同burn after reading正過fargo,bradley pitt個幕

the great gatsby

高質po 留名

加油, 支持

咁楊德昌同侯考賢個堆岩唔岩?
上星期連續兩日睇完牯嶺街同悲情城市, 好heavy

六月八號
Still Walking (2008)- 《日本電影》
一部簡單撲素嘅日本電影
講述一家人每年都會一齊去拜祭死了嘅大哥
對白唔會花巧
又唔會出現激烈對話
往往都係平淡 就好似現實一樣 有咩都放在心中 最後都發現太遲
是枝裕和又一部温情小電影

是枝裕和最近係康城電影節立下大功
得到了康城最高榮譽
之前睇過佢嘅“誰調換了我的父親”都十分之感人
家庭呢個原素都經常出現係裕和嘅電影
電影風格都比較温文簡樸歸真 慢得黎又唔會覺得冗長 懂得培養角色感情
我最喜歡都應該係佢利用小孩嘅方式 大部分電影設定小孩都係無知天真
但係裕和電影其實小孩不斷學習大人所做嘅事 有時比大人更清晰知道同配合大人嘅指導
裕和電影都值得一看
在日本電影方面不敢班門弄斧
巴打文隼嘅日本電影Post有更詳細嘅介紹

Mr nobody

樓主買碟定係上網睇？

圖書館借

候考賢同舒淇拍個套睇到我昏倒了

有得外借？
今日去左問都話無
巴打去邊間借?

綠燈俠

身不在港

抬舉 敝人只係閒談兩句，邊有講得咁Detail
想了解更多是枝可以睇佢兩本著作
或者學者分析，華文學者代表有舒明：

9. 六月十號
Mystery Train - 《熱愛音樂的導演 Jim Jarmusch》
Jim Jarmusch 可算康城可人兒
Mystery Train 分成三個故事
每個故事都發生在同一間洒店
每當Elvis 的Bluemoon奏起 尤如Elvis 降了人間 大家都醒覺了
Jim Jarmusch真係唔錯嘅導演 有獨特風格同細膩嘅故事

Jim Jarmusch拍嘅電影個plot 都係平平無奇
但係永遠覺得每幕都韻含住一股張力
談好多關於一刻嘅事 尤如錯亂交集 而得到一些反思 沒有始沒有終
可能Jim Jarmusch 對音樂十分有研究 佢嘅soundtrack 係真係好正 亦都好配合電影
Stranger in Paradise 係佢成名作
Broken Flowers 有Bill Murray 都好有睇頭

六月九號

好喜歡jim jarmusch 但覺得佢比較近年的作品都無咗早期咁獨特的風格同魅力

lm

我跟

昨晚睇左呢個

不得鳥。今年已經50週年，仍然fashion 仍然新！

我都計劃一日一部Kubrick, 由Path of Glory睇起

呢部真係科幻啟示作

睇咗cashback未？

14. 六月十號
A Prophet (2009) - 《康城電影天堂 - 一》
2009 年康城電影節Grand Prix 得獎者
感覺好多劇情 可以拍套電視劇
唔係太認真睇 第時可能要重睇

康城電影節可算係電影界最觸目盛事
全球最出名嘅電影人都會齊集在康城
係兩星期讓電影人分享研究電影
有生之年都要去康城湊熱鬧
唔少電影人都係呢個電影得到國際知名
如昨天嘅Jim Jarmusch
由Sundance 到 Cannes嘅美國代表David Lynch， Quentin Tarantino 同Paul Thomas Anderson
中國93年 陳凱歌以霸王別姬成名
台灣代表侯孝賢同年以戲夢人生加上最近都舒淇都得到最佳導演
楊德昌嘅一一 都值得一提
想發掘更多另類電影 呢個電影節確係唔錯選擇

六月十一號
Badlands (1973) - 最美導演 Terrance Malick
Terrance Malick處女作
已經見到佢嘅風格同中間夾集哲學思想
談討少年迷失嘅時候
最想都是最求自由同被愛
找到能真正了解你的伴侶 卻一句不想走讓他也不走了

Terrance Malick 真係真正藝術家
話唔拍戲就唔拍戲二十年
近二十年開始拍返電影
部部電影之後都提名最佳拍攝奥斯卡
最美的導演非他莫屬
加上佢係意識流導演 一係唔知拍乜 一係好睇到傻 讓人不斷反思回味
Tree of Life 可能係佢鏡頭下最美 故事讓人猶如浮在半空嘅感覺
Days of Heaven 好靚
The Thin Red Line 連一排人行路都好epic

Eyes Wide Shut 是我最愛

A Prophet簡直係秒殺當年金棕櫚

呢齣個人覺得麻麻

可能睇得較少。Kubrick齣齣都有特色，整體來講，私下覺得2001係最好。

六月十二號
F1itzcarraldo - 《康城電影天堂- 二》
呢部戲完全反映到Herzog真係一個痴線佬
1982康城電影節最佳電影得主
Herzog追求真實完美嘅精神
夠膽死將架船搬過一座山
個種冒險精神只有真藝術家先擁有
真係同個角色一樣 MADMAN
Behind the Scene 簡直係精彩 戲入面嘅故事同電影製作人遇到嘅事簡直parallel
令觀眾全情投入與 Flitzcarraldo嘅歷險

香港係康城電影節都留下過不少筆跡
張曼玉憑 Clean 成為第一個香港演員得到康城最佳女主角
梁朝偉就以花樣年華得到康城最佳男主角 都轟動一時
杜琪峯都係康城常客 最上一次參賽係 復仇 亦都做過評審 相當有分量
而香港之光 愛神導演 王家衛簡直係經常出現嘅參賽者
以春光乍洩得到最佳導演
2005 做評審主席
之後2046, blueberry night, 花樣年華 同一代宗師都有參賽
香港電影都好勁

六月十三號
Beyond the Valley of the Dolls -《Cult 的迷戀》
夾集住音樂劇，恐怖，血腥，喜劇，動作，情欲，青春。
簡直就亂黎 啲edit跳黎跳去 不過睇睇覺得好正
不過啲囡真係好正 全部barbie咁靚
Cinema of excess 整部戲都好華麗到好誇張
就連個Climax都好無里頭好痴線
果然係Cult 片 比較難消化

Cult片就係一啲一出就得唔到票房又不叫好
但隨時間同觀眾追捧
特然死灰復燃 有班Cult followings 變成一部Cult Movie

Tree of Life 既然畫面真係好靚
有一段睇到喊左 就係 Brad pitt 同個仔果段

記得睇咪Green Lantern

弱點
The grits
Lalaland
福爾摩斯
銀翼殺手2046
解碼遊戲
超速家族（韓國電影）

六月十四日
Cube - 連登推介
矮毒窮介紹
密室就好似打開人嘅內心
每過一關就越唔理解對方
呢套戲啲懸疑同獨白都寫得唔錯 情節都好緊張
不過講真得個黑人做戲做得好
整部戲都做得ok啦

clockwork orange
見你都係睇舊片
唔知啱唔啱你口味？

睇過 太經典了
我新片都睇有冇介紹？

昨晚看了這一齣

古人說：「一將功成萬骨枯」，真實寫照，直搗人性最醜惡的一面。善良忠厚未必每次面對惡勢力也能得勝，但卻冥冥中自有主宰，善惡到頭終有報；人做善事，亦非人人認同受落，功利的人看甚麼也只有功利。

推薦你睇Dr Strangelove

Path of Glory
未睇想睇

睇過 Kubrick是我的神
不過諗住睇Lolita

今晚輪到Spartacus

過兩晚睇Lolita

好睇呀呢套
睇完為左jack lemmon
睇埋some like it hot
之後有段時間迷上睇舊片，好有情懷
再睇埋billy wilder 套日落大道

apartment睇到佢地點加熱食物

ps.我由17年開始都紀錄自己睇過的電影，以前細個同大個左睇感覺唔一樣

結局係個導演自己加，連Stephen king 都大讚

我睇左the mist 之後有次睇左希治閣套birds 覺得主題有d 似

見樓主睇吸血鬼同荷索，我以為你去cinefan
不過你話人在外地

近期睇左ducksoup 值得一睇
無里頭始祖，睇完會諗起星爺家有喜事點解會有無限假腳

睇ducksoup 係因為Woody allen 係hannah and her sisters 睇完ducksoup 就唔想死

可以一齊睇喎
Spartacus好正 真正體驗渴求自由感覺

我係David Lynch影響睇 Sunset
但係睇Double Indemnity真係鐘意Wilder 步步都好緊張
The apartment 就真心神作

係油麻地Cinematheque都有個地方借碟
五藏雖小 但係其實好多好戲都可以個度揾到 可以去揾揾

感謝推介
搵日去行下先

百老匯電影中心有得借戲
但要留意番隻碟有無字幕

大力必推：

The pursuit of Happyness

Yes, HAPPYNESS

條片好簡單，但真係堅正，

六月十五日
Life is Strange - 遊戲電影
其實電影不至於係電影院
我認為遊戲電影就快會取代電影
睇戲都比較被動 觀眾都係吸收而冇機會更改故事或者體驗角色選擇
遊戲正正同電影不同 觀眾再唔係被動而係真真正正有機會控制劇情 或者需要觀眾合作先可以推動劇情
將自己放入角色處境 去選擇自己要嘅對白 為角色作出重要嘅抉擇
同角色建立嘅感情都可能比電影更深

Life is Strange係我最近玩嘅遊戲
遊戲主角擁有控制時間嘅超能力
而我地所做嘅抉擇會影響劇情
遊戲唔似其他遊戲刺激甚至冗長
但係Game developer創做咗一個Virtual World 令人好容易投入 好似話每個角色都有佢地嘅小故事 令到每個角色都栩栩如生 明白佢地嘅經歷同性格變化
遊戲開展咗好多新嘅原素 讓觀眾變做主動之如 其實會令觀眾有更大嘅Emotional Impact
好似The Last of Us 大家都係覺得Joel同 Ellie嘅感情打動而自私去救Ellie 玩家可能唔認同Joel嘅抉擇但係會理解 因為某情度我地同兩主角出身入死
其他恐佈Game 好似Outlast 都格外恐佈
Bioshock嘅極落未來
Fallout嘅核危機
Uncharted 就好似遊戲版Indiana Jones
所以唔好睇小遊戲可創造嘅故事
加上VR嘅發展
我相信在不久將來遊戲電影會取代普通電影

Will Smith同個仔個套
明珠台睇過

其實Spartacus 係Kubrick電影中最沒個性甚至有人說最平庸嘅作品嚟。

咋晚攰得濟，未到起義已經熄機

The Skeleton Key

Kubrick最平庸都可以變神作 厲害
我都明Spartacus可能冇Kubrick一貫作風
冇2001咁有哲學深度或者佢個種對人性嘅幽默同諷刺
不過Spartacus最後個場戰役真係體現Kubrick對細節嘅執著 重演當時羅馬戰爭 真係嘆為觀止睇個一幕
可能呢部kubrick無份寫 所以先冇佢風格

鍾意是枝可以睇埋佢徒弟西川美和套漫長的藉口

今天很特別
Jesse 遇上Celine
Before Sunrise

六月十六日
The Social Network -《有些電影值得重睇》
The Social Network係二十一世紀最出色電影
一部近乎完美電影
由Aaron Sorkin筆下Screenplay 句句鏗鏘 Every dialogue serves a purpose
到David Fincher大師執導 對細節，演員要求到十分高
然後演員話雖全部年輕新手 但演繹角色中嘅內心 當中爾虞我詐都好到位 Jesse Eisenberg同Andrew Garfield係呢部戲演出簡直係master class
之後Editing 簡直係教材 時間話雖不順序 但由editing令到每一幕更濃厚 好似無意中睇到角色內心 加上開頭Hack人 Montage 簡真令人跳起 有種不一樣節奏
再說音樂以電子方式 配合年輕嘅感覺同埋進入新時代感覺
最重要係電影第一幕 短短一幕就已經交整部電影會發生嘅事，角色動機。呢幕就好似編劇，導演，演員同剪接容為一體
到最後呼應返首幕 主角得到他想得到嗎？

每睇一次都尋找到新原素
The Social Network係二十一世紀最好嘅電影
不服來辨

Chaplin嘅The Great Dictator

想睇City Light 多啲
Chaplin 真係喜劇之王

兩個題材完全唔一樣，city lights大路d應該多人睇過，所以我推the great dictator，呢套唔係喜劇，睇完幾有感受

借咗city lights
下次先借great dictator

city lights youtube 有，之前睇左
好精彩！笑中有淚

六月十七號
Lolita - 《終極大佬 Stanley Kubrick》
Kubrick又一神作
個Opening credit 已經交代故事
每一幕都精湛鋪排過 就好似舞台劇
重要角色其實得四個
Humbert話雖一個乞人僧嘅賤人 為咗Lolita 一個未成年女孩做咩都得出 但往往我地以佢嘅角度去睇呢個故事 有時都會唔小心墮入佢嘅想法 同情佢 我記得有幕Humbert準備殺Charlotte 由完全動機到放棄因為知道自己無可能 一種好似跟住Humbert思想轉變 個幕有意將Humbert 人性化也不謓讓我原諒佢一秒
就算對Charlotte呢種唔想面對現實嘅人 得知Humbert同佢一齊嘅原因 個種崩潰都好靠演員嘅演技
呢部戲劇情豐富同探討嘅道德倫理問題 尤其角色變化人性醜惡同內心矛盾都描繪得十分厲害
Kubrick又一神作

Kubrick可算係電影界最勁導演 創造新藝術超越那時人的認知
部部經典加零失手 仲要每部電影都唔同類別
PTA 曾講過“所有電影人所做過的，Kubrick都做過”
由創新故事 The Killing開始
到羅馬大電影 Spartacus
人越叫他不要拍 他就偏拍Lolita 挑戰電影規則底線
諷刺人性就在戰爭最能顯出 Dr. Strange的戰爭會議就在賭場舉行
預測未來 科幻經典 讓人們到2001之前還在參透當中意義 人類進化 將電影推到底最高境界
2001 Space Odyssey
再拍一部令到全世界都憎恨他的電影 Clock Orange 卻無礙成為經典
連Stephen King都憎了他 The Shining 又無礙成為經典
過了二十年 Eyes Wide Shut迷幻地帶觀眾到新領悟 留下這個完美結局就平淡地對著世人說 "Fuck"

六月十八號
Mon Oncle - 《Criterion Collection》
好似Black Mirror不過十分幽默搞笑版
諷刺同預測人未來生活
到現今都適合應用
加上好特別嘅Set Design
真係好個癮睇到
Mon Oncle 真係必睇
由Freddie_Mercury介紹

Criterion Collection係現今最好電影DVD發行商
個DVD 盒Design得靚已經不在話
但係佢地出版嘅都部部小品已他們認為最值得保留嘅電影
佢地會原汁原味保存 加上透過創新科技提高電影質素
而且大量加插Behind the scene 同有時會要請電影人做嘉賓講解當時拍攝情況
每部電影都細心處理 又大量資訊關於部電影
加上大量好睇電影
Criterion Collection每個星期都出一部電影 值得去睇
王家衛嘅花樣年華同重慶森林都係Criterion Collection

六月十九日
Incredibles 2 - 《電腦動畫》
有得睇先 笑足全埸
Jack-jack 搶曬全部戲咁制
等咗十四年 都總算冇失望
唔劇透咁多 入戲院睇會好開心 好小見到成班觀眾一齊笑

電腦動畫發展近二十年得好快
好難相信由Toy Story同Coco嘅對比 真係分別好大
往往動畫都係俾家庭同小孩觀眾觀看
到現今動畫觸動成人嘅心好似更多
記得睇Inside Out 間戲院無細佬 但睇完就明可能當中嘅失去嘅回憶只有大個咗先理解
動畫往往都挑戰電影人創意
每一秒都經過細心仔細繪畫 由每一條毛到每一個表情 見到behind the scene都心感佩服
一秒可能已經用咗三個月時間
Pixar可能係世上最有影響力動畫公司
其實其他電影公司都有參與電腦動畫戰爭
Dreamswork 嘅How to Train Your Dragon， Kung Fu Panda同Shrek都係經典
Disney自己都開始改變一貫手畫作風 Zootopia, Big Hero 6 同Tangled都取得成功
不過都有好多都堅持手畫 例如官崎駿
Stop Motion都係十分難尤其製作 Wes Anderson嘅Fantastic Mr. Fox同Isle of Dogs 或者Kubo and the two strings都係我最愛

highly recommended - Sean Baker
獨立電影導演, NYU出身, Sundance得獎導演
鍾意搵素人演戲, 以iphone拍Tangerine成名, 以夢幻pastel 色彩哄托殘酷現實, 不煽情不催淚卻令人無限唏噓....

Starlet 小明星 (2012)

Tangerine 跨性有話兒 (2015)

The Florida Project (2017)

好想睇Florida Project
好後悔冇係戲院睇

最近睇左嫲煩家族1-2，日本幽默群像片黎講唔錯，以幽默滑稽去訴說夫妻相處、死別、老人想法既電影

Sean Baker嘅觀影口味超正

可以睇下岩井俊二 青春電幻物語

西瓜
樓主加油

負評係我比
電影＝藝術論，所以Never die
但我同意遊戲、VR或者甚至虛擬體驗／實景可能於未來成為消費文化主流
商品可以取代商品，藝術只會輔助另一藝術，甚至結合

Dunkirk
非傳統戰爭片，值得一睇
畫面同配樂都一流

六月二十日
Pierrot le Fou - 法國電影
Jean Luc-Gordad 啲戲好難明啊
睇過佢嘅2 or 3 things I know about her都睇到我暈
Breathless剪到我眼都跟唔切
不過永遠都好新鮮好新穎佢啲戲
出奇不意嘅對白 莫名其妙嘅布局場面
我只能說我道行未夠高去睇佢啲戲
不過呢套戲好靚 一定會重睇
Gordad真係推舉電影去第二個層次

六月二十一日
City Lights - 《默劇》
Charlie Chaplin 已經係神話
單單靠身體故事都可以好搞笑
可是佢並非一個普通小丑
佢之所以偉大係佢能夠將觀眾含住淚水發笑
City Light 最後一幕睇住Charlie Chaplin半哭半笑 用一幕就能表達百感交集嘅情緒

睇過
第一次睇冇太大感覺
想重睇

一日一套唔會審美疲勞咩

欣賞電影姐 最多坐到累
又唔係自己拍套戲 都唔會太疲勞

Pocahontas 《Underrated Movie》
迪士尼嘅動畫電影其實真係十分之有創意
佩服佢地重畫為求達到最好嘅精神
呢部話雖冇其他公主電影咁著名
但係畫工都係超靚 強烈線條令公主有種硬朗美
加上一首完美無缺嘅Colors of the Wind
真係聽到都會Natural High
不過我有小小偏見 因我最鐘意電影Avatar 同呢套好相近 就連第一次見面嘅運鏡同節奏都一樣

Underrated Movies 就係一啲電影有卓越嘅製作 但得唔到應有評價同目光 簡單黎講叫好不叫座
其實好多隱世電影 等待我地發掘
有咩好介紹

六月二十二日

一日一電影真係好勁
小弟每星期睇一套電影 暫時持續咗一年
不過好多都係popcorn片
見到OP全部都係深度片 諗緊如果要加埋深度片一齊睇 要睇多幾多年

Lm 學野 一陣又分享下先
想問樓主點解有依個諗法嘅

六月二十三日
Carol 《Rooney Mara》
關於同性戀電影
Cate Blanchett 同Rooney Mara 嘅演技已經係神級
迷失嘅女孩遇到一個正在離婚嘅熟女
一個勇敢去愛嘅故事
最值得留意一定係Cinematography 靚到癲
Cinematography 做得好你會唔覺唔覺進入咗個電影世界

Rooney Mara係我認為係最有潛力嘅女演員
記得Social Network第一幕被佢美臉已經吸引
之後Girl with Dragon Tattoo做一個反社會分子 得到提名奧斯卡
之後係Her 同 Lion 雖然短短幾幕 但係佢嘅出演都刻骨銘心 好沉重嘅感覺 每個眼神都好似諗過度過
加上同Joaqin Phoenix拍緊拖 一定係識貨之人

睇過一啲戲異於荷里活 就會發覺電影唔止得一個故事 仲有感情 沒有答案嘅結局 人的鏡子
仲記得睇Pulp Fiction 呢種沒有始沒有終 但被每句對白深深打動
王家衛嘅花樣年華嘅得不到的愛
2001 Space Odyssey 簡直推翻電影貫常做法
就會發覺電影係永無止境 不斷挑戰觀眾

呢個月見有啲得閒
不過都幾辛苦

六月二十四日
Make Way for Tomorrow 《未能體會的電影》
有啲電影就係真係要經歷才能真正體會到
呢部講述一個老夫婦 因為被收樓迫住要同仔囡住
其實老人家鬼唔知自己阻住啲細佬
人老了被世事準備淘汰 只有另一半才令大家找到生存意義
一部很窩心嘅電影

有冇電影發覺呢一刻未能完全感受
可能一生未到呢個經歷
或者人生閱歷不夠
記得睇唔明Before Sunrise 唔明一男一女傾計有咩好睇
之後再睇返 原來當中嘅浪漫 對話中互相嘅磨擦 嘗試愛過先真正了解
到呢一刻話雖感到Make Way For Tomorrow結局嘅痛苦
但要身同感受 可能都要點時間
或者有一天我會知道 但希望那天不近

六月二十五日
再生號 《香港電影》
Ok la
馬馬夫夫個結局
不過永遠香港電影都有種親切感
見到香港嘅街道
粵語字字鏗鏘
香港大明星
香港文化
香港電影永遠在香港人的心有一種不可取代嘅地位
想講多啲香港電影 不過知道自己睇唔係好多香港戲 所以唔出醜
不過支持香港電影發展

六月二十六日
神探 《韋家輝的大時代 香港電視》
每個人心入面都有隻鬼
神探能夠睇穿所有人嘅內心
明白每個人心底處境
但人性多變 變幻莫測
多咗隻鬼佢睇唔切
最後個場打鬥拍到好似動漫咁

人人經常話美國電視界進入咗黃金時代
我笑而不語
香港電視係八十九十年代已經係神話
韋家輝嘅《大時代》應該最具代表性
目中無人自我中心嘅丁蟹
對住充滿佈復之心嘅方展博
進行咗數次股票之戰
去大奇績日
呢部深入民心嘅電劇
呢部係韋家輝為香港電視劇留下最光輝一頁
當中讓角色發展 佢地培養嘅情緒
一時好搞笑 最鐘意睇阮梅同紀文打9方展博
一時好痛苦 玲姐揾戒指同敏敏自殺
就係透過呢啲高低起伏令我地愛上呢啲角色
現在甚小係現代電視劇見到
往往草草了事 求其揾個罐頭音樂插幾個reaction shots就算
以前電視劇都起碼有運鏡 同俾演員自由走下位 更有電影感
我認為韋家輝之所以成功係因為相信觀眾 唔會當觀眾係傻仔
最後結局既留白
慳妹在展博懷裹
讓觀眾給展博自己的結局

六月二十七日
3 Irons - 《電影解答愛的意義》
沒有一句對白
但他們的感情 靠着動作已經深深打動
找一個肯陪伴你做一些自己才會做的故事
也許找伴侶就是找能了解你的人
不斷活在別人的生活
但只有你看到我
感謝川尚椿尌介紹

愛是永遠電影最愛研究的課題
迪士尼的愛Tangled, Cinderella 是個美好童話
荷里活的愛 The Apartment 一定是開心結局
小孩的愛 Moonrise Kingdom 是純真撲素
青春的愛 Before Sunrise 一個沉寂的晚上 都給我們點亮了
長大了的愛 Before Sunset 一個夕陽西下時 盡力保留剩下餘下的
有了孩子的愛 Before Midnight 不再是兩個人的問題 但今晚月亮提醒我們共度的那一晚
才有今天的我們
老人的愛 Make Way for Tomorrow
王家衛的愛 就是得不到的愛
互相殘殺的愛 Phantom Thread 殺不死也醫好你 等我照顧才是福
失去的愛 Me, Earl and the dying girl 人不在 不代表她的愛隨她而去
時空的愛 about time, midnight in Paris 你的名字. 錯就錯在 我們都在錯的時空
想忘記的愛 Eternal Sunshine of the Spotless Mind 有些愛原來忘不了
沒有對錯的愛 The Piano 原來感情沒有錯對 被他威脅做愛 她都會愛上
道德倫理的愛 Breaking the Waves 老公所說就算荒唐 老婆都盡情配合 第三者不是問題
未來的愛 Her 迷上了一部電腦，還是不敢面對現實
離離合合的愛 Like Crazy 分了不代表不愛
怪物的愛 The Shape of Water 也許只有怪物才能了解我
性愛 Nymphomaniac 愛上性 追求性
同性的愛 霸王别姬 Call me by You Name 也一樣淒美
父親的愛 Like father, like son
母親的愛 Dancer in the Dark
家庭的愛 Little Miss Sunshine
也許愛 答不完

原來是你偷偷留下負評
其實我同你諗法差唔多
取代可能比較激進咗

終於有知音人
我完全唔明白King’s Speech點解可以贏到Social
Network
雖然我21世紀嘅電影睇得唔係咁多
我覺得呢套同boyhood仲有Grand Budapest Hotel係最正

來自星星的傻瓜PK
末日列車

2集都好鐘意 隔咗咁多年都記得佢首歌點唱

Inside out
Coco

Lm

Disney 出名續集係垃圾
你話2 好睇就得閒睇下先

PIXAR 一出就係戲院睇咗
克不容緩